# Тесты на это вот все

Можно разбить на составляющие

## Глоссарий

* RabbitMQ - Кролик
* Транспорт - он же кролик
* Очередь - Queue на кролике, набор сообщений к получению
* Поток - Exchange на кролике - виртуальная очередь, может быть соединена с другим потоком и/или очередью по правилам маршрутизации на самом кролике. В него происходит публикация сообщений.
* Издатель - Producer на кролике, формирует и высылает сообщения
* Получатель - Consumer на кролике, получает и обрабатывает сообщения
* Точка - адрес доступа к кролику. Как издателя, так и получателей

## Порядок тестов

Транспорт можно тестировать совсем отдельно. Тест может использовать в качестве транспорта диск, чтобы разделить происходящее в базах и на самом транспорте. Скрипт запускает тесты на Издателе, проверяет наличие файлов на диске (например сравнивая с эталонным количеством), запускает тесты на Получателе. Отдельно параллельно могут запускаться тесты самого транспорта. И уже после этого можно запускать все вместе. И/или по-этапно.

## Издатель

* Регистрация объекта, что он изменен на очереди к обмену
  > нужна не только регистрация при изменении (записи) объекта, но и программная регистрация. сделать точку входа на программную регистрацию
* Проверка (возможного) фильтра на регистрацию объекта
* Проверка на соответствие текущей схемы объекта(ов) эталонной
* Наличие объекта на очереди после регистрации
* Безошибочное (без исключений) срабатывание отправки. Отправлять на самом деле на тестовую очередь, [примерная схема маршрутизации будет такой](https://drive.google.com/file/d/1I7_-WNtbnaq8XSVrFtQVBTr5dQxFyKPQ/view?usp=sharing)
* Наличие после отправки сообщений на очередях-получателях в количестве отправленного
* Нужна схема в виде json/xml/... для сверки маршрутов, настроенных в базе(ах) с эталоном
* Отдельной строкой нужен многопоточный спамер, работающий заведомо *дольше* промежутка между тех. перезапусками сервера 1С - надо проверить, что сами компоненты внезапно не виснут.

## Транспорт

Ему без разницы что высылают, главная задача взять из потока и положить правильно на очередь. Надо проверить корректность перекладки и очень хочется проверять устойчивость на больших объемах.

* Имея эталонную схему тестовых потоков и очередей сравнивать действительную и эталонную схемы на *не только тестовом*, но и на *рабочем* контурах. Просто разные эталонные схемы
* На *тестовом* проверять прохождение сообщений по потокам/очередям - верно ли маршрутизуется, в те потоки/очереди
* Направлять какую-то очередь в /dev/null и спамя во все потоки замерить максимум производительности - проверим нет ли деградации по настройкам ОС/оборудования

## Получатель

* 2 точки входа, программная и http сервис. Обе должны принимать сообщения и их обрабатывать
* Приемка сообщений может быть многопоточной, что надо предусмотреть при написании тестов. Особенно при вызове программной точки
* Сверять итог обработки данных с эталонными.
* Иметь допустимое время (типа APDEX) на обработку сообщений относительно каждого типа данных. Слишком долгая обработка обмена это по сути его отсутствие.